---
title: Material UI
sidebar_position: 5
---

**Material UI** este o bibliotecă de componente pentru React, care oferă o colecție de componente UI pre-stilizate pentru a ajuta la crearea de interfețe utilizator moderne și atractive. Aceste componente sunt bazate pe stilurile și principiile de design ale Google Material Design, care au fost dezvoltate pentru a oferi un aspect coerent și familiar aplicațiilor web și mobile.

Material UI oferă o varietate de componente, inclusiv butoane, casete de selectare, câmpuri de text, tab-uri, bare de navigare, bare laterale, ferestre modale, diagrame și multe altele. Aceste componente sunt ușor de utilizat și oferă o varietate de opțiuni de personalizare pentru a se potrivi cu designul și aspectul dorit.

Material UI oferă, de asemenea, o varietate de teme predefinite și opțiuni de personalizare, care permit utilizatorilor să își personalizeze aspectul aplicației în funcție de nevoile și preferințele lor. De exemplu, puteți schimba culorile de accent, fonturile, dimensiunile și multe altele.

În plus, Material UI este bine documentată și oferă o comunitate activă de utilizatori care contribuie la dezvoltarea și îmbunătățirea acesteia. De asemenea, este compatibilă cu multe alte biblioteci și cadre de lucru populare, cum ar fi Redux, Next.js, TypeScript și multe altele. Pentru a utiliza Material UI într-un proiect React, trebuie să instalați mai întâi biblioteca utilizând un manager de pachete, cum ar fi npm sau yarn. După aceea, puteți importa componentele dorite în componentele React și le puteți utiliza așa cum doriți.

De exemplu, pentru a utiliza un buton Material UI, puteți importa componenta **Button** din biblioteca Material UI și o puteți utiliza în componenta React în felul următor:

```tsx showLineNumber
import { Button } from '@material-ui/core';

function MyButton() {
  return <Button variant="contained" color="primary">
      Click me
    </Button>
}
```

:::note
Aici, componenta Button este utilizată pentru a crea un buton cu aspect Material UI, care are un text **"Click me"** și un fundal de culoare primară. Utilizând opțiunile de personalizare oferite de Material UI, puteți schimba culoarea de accent, dimensiunile și multe altele pentru a se potrivi cu designul aplicației voastre.
:::

Recomandăm să aruncați o privire pe documentația oficială de la [Material UI](https://mui.com/material-ui/getting-started/), acolo puteți găsi foarte multe exemple pentru orice tip de componentă de la butoane și liste până la formulare și dialoguri. Cel mai usor mod de a învăța cum se foloseste aceasta bibliotecă este lucrând și folosind componentele necesare atunci cand aveți nevoie să le folosiți.